\section{Schaltungen mit Relais}
\label{paket:relaycircuit}
Durch das Paket \texttt{relaycircuit} ist es möglich Schaltungen
mit Relais zu zeichnen. Dazu wird die neue Knotenform
\textit{relais} deklariert, die sich in \textit{arbeits relais}
(Bezeichnung: AK) und \textit{ruhe relais} (Bezeichnung: RK)
aufteilen. So kann der Schaltplan eines logischen NAND mittels Relais
wie folgt gesetzt werden:

\begin{example}[gobble=0]
\begin{tikzpicture}
  \draw (0,6.8) node [left] {\(+\)} -- (9,6.8);
  \draw (0,0) node [left] {\(-\)} -- (9,0);
  \draw (4.5,0) to[short, *-] (4.5,0) node [ground] {};

  \draw (7.4,2.5) to[short,*-] (7.5,2.5) to[lamp] (9,2.5) 
    node[ground] {};

  \draw (2.5,5.8) node[arbeits relais] (a1) {};
  \draw (2.5,4) node[arbeits relais] (a2) {};
  \draw (2.4,6.8) to[short,*-] (a1.anschluss);
  \draw (a1.ausgabe) -- (a2.anschluss);

  \draw (2.5,1) node[ruhe relais] (r1) {};
  \draw (a2.ausgabe) -- (r1.anschluss);
  \draw (r1.ausgabe) to[short,-*] (2.4,0);
  \draw (5,1) node[ruhe relais] (r2) {};
  \draw (r2.ausgabe) to[short,-*] (4.9,0);

  \draw (7.5,1) node[arbeits relais] (a3) {};
  \draw (7.5,4) node[ruhe relais] (r3) {};
  \draw (a3.anschluss) -- (r3.ausgabe);
  \draw (a3.ausgabe) to[short,-*] (7.4,0);
  \draw (r3.anschluss) to[short,-*] (7.4,6.8);

  \draw (2.4,2.5) to[short,*-*] (4.9,2.5) -| (a3.eingabe);
  \draw (r2.anschluss) |- (r3.eingabe);

  \draw (0,4.7) node [left] {A} to[short,-*] (0.2,4.7) --
    (a2.eingabe);
  \draw (0.2,4.7) |- (r1.eingabe);

  \draw (0,2.1) node [left] {B} to[short,-*] (0.4,2.1) -|
    (r2.eingabe);
  \draw (0.4,2.1) |- (a1.eingabe);
\end{tikzpicture}
\end{example}